聰明如我從來都唔會叫全翼

根據邊際報酬遞減定律，一個連小學雞都明嘅道理

當食第一舊雞翼嘅時候，滿足感一定最大，假設有10:

而當食第二舊雞翼，因為口感味道同第一舊一樣，所以滿足感會下降，得返7左右。

去到第三舊，其實只係重覆緊前兩次嘅體驗，實際滿足感好可能少於5。第四舊不解釋，應該得返二。

其實雙拼有個好處，令到整體滿足度提升。如果第三舊係雞槌，就算本質比雞翼難食，滿足感都有7。

將一切量化以下發現，2翼2槌係對消費者最好嘅選擇。

其實轉全翼嘅人唔多唔少都有中國人嘅劣根性，邊樣好食就全部要晒果樣，邊行好揾就全部做晒果行，最後咪搞到整個社會收益下跌囉

拒絕接受新事物 唔肯同世界接軌 受傷嘅永遠係自己。

如果有人食完四件雞翼嘅滿足感
仍然大於食第一件雞槌呢？

係啊，但我俾錢鍾意食四件啊，吹啊？

理論上唔會有

選擇權既問題
剝削客人嘅選擇減少 service 等同拆緊自己招牌

講緊只係個人嘅滿足感

問真果句，m記雞槌未難食到咁

最高級嘅餐廳從來唔係以選擇為賣點，一間餐廳要比客人更清楚客人想要乜。

Omakase 高級西餐 客人只係指出一個大方向

以為美食只係將一啲好食嘅野放埋一齊？

好嘅配撘就係1+0.5>2 而唔係1+1<2

你呢間只係麥當勞

其實雞鎚定雞翼真係有分別嗎
咪又係同一個炸爐啲黑油炸出來

食就食啦計你老味咩

m記先唔怕冇人幫襯
連登仔咪又係一路屌一路食
香港仲有咁多人食佢驚你有牙

每個人對於雞翼同雞槌既mb都唔同
Mb跌左少少唔代表consumer唔想再要或者滿足感下降
其實要mb=0 先會滿足因為economic goods more is prefered
當然有可能有人食2舊雞翼就跌到0而𨍭去食雞槌會更加滿足

雖然冇你咁學術性但我真係咁諗
覺得雞翼係好食過雞鎚，但唔會四隻都叫晒雞翼
每次都雞鎚>雞翼>雞鎚>雞翼

食最後嗰隻雞翼嘅時候先會覺得好珍貴 特別好食

No shit plz

on9 你估個個同你一樣咩
我有次連食5盒全翼一樣咁滿足

你咁講可能都有道理
但同佢俾唔俾人揀全翼冇衝突
我覺得有得揀自己想食嘅嘢就更加滿足

利申 冇轉開全翼

根據邊際報酬遞減定律，一個連小學雞都明嘅道理

當食第一舊雞翼嘅時候，滿足感一定最細，假設有2:

而當食第二舊雞翼，因為口感味道同第一舊一樣，所以滿足感會上升，有5左右。

去到第三舊，其實係重覆緊前兩次嘅體驗，實際滿足感好可能多於7。第四舊不解釋，應該上升到10。

其實雙拼有個壞處，令到整體滿足度下降。如果第三舊係雞槌，本質比雞翼難食，滿足感會下降至5。

將一切量化以下發現，2翼2槌係對消費者最壞嘅選擇。

其實2翼2槌嘅人唔多唔少都有中國人嘅劣根性，求求其其，人地比咩都唔出聲要接受，最後咪搞到香港囉

拒絕出聲盲目接受 唔肯同世界接軌 受傷嘅永遠係自己。

讀兩頁屎片係到拋書包

諗緊套戲

子非魚 焉知魚之樂

所以我叫開三翼一槌，食完第二件翼就食翻件槌
即刻中和翻

食m記都滿足到先犀利

我覺得用總得益同邊際得益既概念更為貼切
當消費者買同一盒(同價)既脆香雞翼
兩翼兩槌既總得益大於四雞翼既總得益
因此兩翼兩槌既消費者盈餘較高

不過人人都唔同，因為一單位雞翼同一單位雞槌帶比每個人既邊際利益都唔同

每個人嘅Utility function都唔同無話啱定錯嘅

你唔好on9啦好冇
亂鳩咁套用理論
你諗清楚雞槌既marginal benefit 先學人拋書包啦
最撚憎d人紙上談兵鳩up理論

我自己係三翼一槌

100% > 75% > 槌(75%) > 翼(反高潮完 滿足度重返75%)

我食第三舊雞翼既滿足感都仲高過食第一隻雞槌咁得唔得

咩9 你9up
定我econ讀屎片

你又做咩

有冇人同我一樣中意槌>>>>>>>中翼

唔撚覺！嫌4隻唔撚夠喉添啦

支持連登仔罷食
等條隊冇咁長

以為少女的祈禱

其實樓主知唔知咩係marginal benefit

樓豬嘅程度只係去到中五econ
就學人拋書包
人人嘅utility都唔同 邊你老母際咩

最好笑係亂尻用完d理論之後仲有一大堆好評

好感動 有人同我一樣咁做

呢個真

但係翼同槌係Perfect Substitutes喎，價錢一樣情況下Marginal Utility效用翼＞槌梗係買翼

我都係
留番隻雞翼最後食

將麥當勞同omakase一齊講

最高利潤嘅餐廳從來唔係以選擇為賣點，一間餐廳要比客人更清楚客人唔想要乜，跟住塞比佢。

所以Mcdonald西餐 客人只係付出24蚊，就可以食得飽！

以為快餐只係將一啲好食嘅野放埋一齊？其實係要會賣唔出同賣得出既放埋一齊！

好嘅配撘就係1+0.5賺2 蚊而唔係1+1賺2蚊。

係 同樣價錢 試多樣
不知幾爽皮

同D放題撚一樣
好多選擇 但難食 依然覺得自己賺左

點會
鎚好食過翼

又假設將一舊槌同一隻雞翼分别去骨
然後將肉同皮攪爛 再炸呈現同一樣大細的花裝新雞肉響你面前

分别呢？難道新肉的原子結構有別？

爭咩
食m記都係狗

本癲狗認同

其實你地有冇諗過鍾意食雞槌既人既感受？

你又岩喎，所以鍾意食既野我通常留到最後

又係啲中學雞睇完兩頁econ書就出嚟拋書包

懶醒, 人地鍾意食乜關你餐蛋治咩
再者間麥當勞洗撚輪到你去操心 佢d雞搥去唔到貨?
on9仔快d做功課啦

讀書讀撚爛左個腦

你點量化每個人既滿足感 我食到第四隻翼仲係高過脾？

有脾食咁好

中學雞呀，啲econ理論只係用來解釋社會現象，無乜人會真係攞嚟做做人宗旨㗎

我好撚滿足喎

理論你老母咩
講緊現實呀

你鍾意用d concept去分析世事我無野好講，
但邊個同你講每人第3,4件翼既既marginal utility一定係細過第1,2件槌。

人地diminishing係話會跌，從來無講過實數幾多

咪係
可能我食第20件翼先開始跌
但m記得4舊槌/翼
第4舊翼既MB 依然高過 第一舊槌

條友理論都應用唔到落現實

人係 rational 有人揀全翼已經證明係事實

Same

假設人對雞翼同雞槌個愛好係一樣，或者好接近，咁樓主既講法係無錯，不過現實就係好多人鍾意雞翼多過雞槌多多聲
咁鍾意講econ，有得揀全翼比到消費者更多選擇，無得揀就一定會減低消費者既利益

中四econ上學期應該啱啱好教完marginal diminishing returns

on9仔

on9 得4舊 滿足感點會咁快下降 你話10幾件就話姐

最鐘意食三翼一鎚
滿足感最大化

都唔知講咩好

但正皮左

我想要全膇

係金鐘連登仔嘅眼中，雞翼係giffen good
好似bitcoin 咁，有成為泡沫嘅potential
你同佢哋講DMR? 佢哋DLLM啦
愈食愈高MUV呀，加價食得仲狠 物以貴為貴 愈貴愈食

你用呢條定理做乜？
產出係滿足感？
固定係你？
可變係雞翼？
我真係笑撚左